<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Dysta&#39;s Lair</title>
    <link>https://dysta.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Dysta&#39;s Lair</description>
    <generator>Hugo -- 0.143.1</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Mar 2025 12:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dysta.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Une API REST statique gratuitement</title>
      <link>https://dysta.github.io/posts/serverless-rest-api/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://dysta.github.io/posts/serverless-rest-api/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;une-api-rest-statique--définition-cas-dusage-et-mise-en-place&#34;&gt;Une API REST statique : définition, cas d’usage et mise en place&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui, je vais vous présenter une façon simple et gratuite de concevoir une API REST statique, hébergée via un simple repository GitHub.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;quest-ce-quune-api-rest-statique-&#34;&gt;Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;une API REST statique ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Je définis une API REST statique comme une API qui respecte trois principes fondamentaux :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Serverless&lt;/strong&gt; : elle ne dépend d’aucun cloud provider (AWS, GCP, Azure, etc..).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stateless&lt;/strong&gt; : elle ne conserve aucun état entre les requêtes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Scalable&lt;/strong&gt; : elle peut être mise à l’échelle facilement, sans contrainte d’infrastructure.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En pratique, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une API qui expose des données sous forme de fichiers JSON statiques, accessibles via des requêtes HTTP, sans traitement côté serveur. Autrement dit, elle est &lt;strong&gt;entièrement en lecture seule&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mes premières années dans une boite</title>
      <link>https://dysta.github.io/posts/years-update/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Mar 2025 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://dysta.github.io/posts/years-update/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;dune-veste-trouée-à-une-aventure-inoubliable&#34;&gt;D&amp;rsquo;une veste trouée à une aventure inoubliable&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-début-chaotique&#34;&gt;Le début chaotique&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ironiquement, tout a commencé avec une veste. Pour vous remettre dans le contexte, je venais d&amp;rsquo;acheter une veste sur le célèbre site de vêtements de seconde main. Elle avait un énorme trou en bas mais, heureusement pour moi, j&amp;rsquo;avais repéré une couturière dans ma ville et j&amp;rsquo;avais laissé un message pour qu&amp;rsquo;elle me rappelle, sans enregistrer son numéro évidemment, sinon c&amp;rsquo;est trop facile. Quelques jours après le message, j&amp;rsquo;ai reçu un appel inconnu, j&amp;rsquo;ai pensé que c&amp;rsquo;était elle et qu&amp;rsquo;enfin ma veste allait retrouver de son éclat. Loupé, c&amp;rsquo;était une boîte de recrutement spécialisée dans la tech. Un malentendu qui m&amp;rsquo;a mené à passer des entretiens pour Bene Bono. Et à défaut d&amp;rsquo;une veste réparée, j&amp;rsquo;ai trouvé mon premier vrai job. D&amp;rsquo;ailleurs, je n&amp;rsquo;étais tellement pas prêt à cette rencontre inattendue que j&amp;rsquo;en ai même loupé le premier rendez-vous. La tête que la recruteuse a fait quand je lui ai annoncé ça d&amp;rsquo;ailleurs. Bon, je l&amp;rsquo;ai imaginée parce que je lui ai dit au téléphone, mais au son de sa voix on devinait bien sa réaction, mais bref.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ma première expérience professionnel</title>
      <link>https://dysta.github.io/posts/premiere-exp-pro/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://dysta.github.io/posts/premiere-exp-pro/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;mon-aventure-en-stage-de-fin-détude--quand-la-facilité-nest-pas-toujours-le-meilleur-choix&#34;&gt;Mon aventure en stage de fin d&amp;rsquo;étude : quand la facilité n&amp;rsquo;est pas toujours le meilleur choix&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Note : Ce billet de blog relate une expérience personnelle basée sur un stage qui s&amp;rsquo;est déroulé il y a quelques années de ça.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Lorsqu&amp;rsquo;on effectue un stage de fin d&amp;rsquo;étude, on espère généralement vivre une expérience enrichissante qui nous permettra de mettre en pratique les connaissances acquises au fil des années passées à l&amp;rsquo;université. Malheureusement, ce ne fut pas tout à fait mon cas. Mon stage de fin d&amp;rsquo;étude en informatique a été une aventure tumultueuse, marquée par la monotonie, la frustration, et des rencontres peu agréables.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Une API pour RPG Paradize ?</title>
      <link>https://dysta.github.io/posts/api-rpg-paradize/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 12:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://dysta.github.io/posts/api-rpg-paradize/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;mise-en-contexte&#34;&gt;Mise en contexte&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Bonjour à tous ! Pour ce premier post sur mon blog j&amp;rsquo;aimerais vous partager un petit bout de code que j&amp;rsquo;avais fait il y a un moment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certains d&amp;rsquo;entre vous l&amp;rsquo;ont utilisé, mais pas tous. Il est également inclus dans mon CMS privé &lt;a href=&#34;https://github.com/Dysta/Panty&#34;&gt;&lt;em&gt;PantyCMS&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; afin de récupérer des statistiques sur RPG.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce petit bout de code permet de &lt;strong&gt;parser&lt;/strong&gt; une page RPG afin de récupérer les infos suivantes :&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
